各位受黑警襲擊既市民，儲定證據，民事控告黑警

唔係告一哥，唔係告香港警方，係告襲擊你既黑警
你係要令襲擊你既黑警 personally 上身，告返佢幾十萬甚至過百萬

只要知道邊個黑警襲擊你，就可以民事告佢。依樣可能有D難，但可以搵老豆搵仔 database 對返，再加上記者既 video ，你就知道邊個襲擊你啦。

黑警唔好想用香港警方擋，依家只係告你本人，違反警察通例作出襲擊。
香港警方都唔會幫你擋，因為你違反警察通例，香港警方無必要為你擋。

我受傷後，何時可提出申索？

「在香港，若閣下遭遇因他人犯錯而引起的意外，導致身體受傷成為受害人，閣下便可採取法律行動，就身體受傷提出申索。人身傷害申索屬於民事訴訟案件，旨在賠償因他人犯錯引起意外而導致身體受傷的受害人。人身傷害申索並不會將刑事責任及刑罰加諸於犯錯一方身上。

單憑「意外發生」這個事實並不足以證明被告人疏忽。申索人（在此情況下即傷者）須履行舉證責任，他/她必須以可能性的權衡為準則，證明意外是由被告人犯錯（疏忽）引致的。在人身傷害的申索案件中，舉證可建基於不同訴訟因由。

這些「因由」包括疏忽、侵犯他人（例如襲擊他人身體）、滋擾、違反法定責任或違反合約上的責任。若某人蓄意傷害閣下，閣下亦可向他/她追討金錢賠償。然而，若意外不涉及任何人犯錯或疏忽，訴訟便欠缺訴訟因由，亦因此不能向任何人興訟去追討賠償。」

如何就人身傷害提出申索？

一般而言，向法庭提出人身傷害申索的時限是意外發生日期起計的三年之內。這一點很重要：若閣下沒有在三年時限內展開法律行動，便會失去興訟的權利。

以下是提出人身傷害申索的一些實用資訊：

1. 若遭遇意外後身體受傷，閣下應即時通知警方及召喚救護服務，並告知醫生所受的一切傷害。

2. 記錄意外發生後，身體出現的所有毛病。

3. 由於閣下需要證明身體受傷是他人的行為引致，因此，閣下應採取相應行動，在導致閣下受傷的意外現場收集證據，以支持閣下提出申索。

4. 若情況許可，以拍照或簡單畫像記錄意外現場。

5. 向任何目擊意外發生的人士索取聯絡方法，並告知日後會聯絡他們。

6. 提出人身傷亡申索時，閣下需要提供意外的詳情，包括事發地點、日期和時間、任何目擊者的個人資料以及涉事各方的資料。

7. 若身體受傷致使閣下失去工作，或導致閣下遭受永久損害，例如截肢、癱瘓或因而需要護理服務，這些情況均須被納入考慮之列。

8. 閣下應尋求醫生評估以取得病情預斷；保留所有與治療相關的收據；備妥意外發生前的糧單或任何收入證明，作為因傷不能工作而損失收入的證據。

9. 保存所有與意外相關的資料、醫療開支單據及失業紀錄。在車禍案件中，若肇事車輛在意外後報廢，申索甚至可包括車內的燃油。

推

黑警快D儲定錢打官司
唔好稔住庭外和解，唔好睇少市民對你既憤怒

市民可以申請 Legal Aid，你呢?

告人身傷亡，有3年時間
比夠你 3 年儲定錢

記得每日 check 下自己個信箱
睇下幾時會收到律司信

推，我相信各大律師團體已經做緊野
佢地無冧巴就當佢地市民持有攻擊性武器告

據我所知，已經有，儲緊證據，Medical Report，各 Hospital Bill
有幾個已經係老豆搵仔對到黑警既地址

各位想告黑警，而又對到身份既人，記得你地可以只係告黑警本人，非必要令 HKP 作為第二被告 (雖然可以，如果你覺得個黑警無錢，但係 HKP 出既錢係納稅人比既)。

推 受害者唔出聲等於縱容罪犯繼續犯罪

各位有無見到黑警既暴行，有 PTSD 或者 Depression?
有就記得睇醫生，醫生一定會幫你的

市民都係時候清算

依家唔洗出聲住，有 3 年時間家嘛

依家儲定 D 單先

參考：

有無因為比黑警打到以後做唔到野?
咁黑警咪要賠返每個月既薪金 ?!?!

涉及非致命意外的申索

a) 因痛楚、受苦及失去生活樂趣的損害賠償

法庭在評核相關的損害賠償額時，會參考受傷情況相約的案例，並以此作為衡量損害賠償額的指標。法庭亦會考慮申索人的年齡、意外前後的健康狀況、住院時間、傷勢的影響、接受手術及治療的次數及種類、儀表或外貌創傷以及心理因素。

b) 收入損失

申索人有權視乎其傷勢的嚴重程度，就休養期間的一切收入損失，以及意外後因傷導致「無行為能力」的一切或部分收入損失，提出申索。在決定賠償收入損失的金額時，申索人的年齡及類似工種員工的收入，亦是參考因素。申索人在意外後賺取的任何收入，亦會被納入考慮之列，以評估申索人因收入損失而有權獲得的賠償金額。

c) 其他專項損害賠償（雜項開支）

申索人有權就意外引致的其他合理開支獲得賠償。常見的開支包括醫院、私家醫生、購買滋補食品及交通費用。有時，申索人可以就特定需要申索其他損害賠償，例如購買特定器材的開支，這將視乎申索人的需要及闡述是否合理。

d) 以上述賠償計算的利息

e) 申索人的訟費

因痛楚、受苦及失去生活樂趣的損害賠償 --> 依樣又叫 PSLA

一般都係幾 10 萬以上

mon post 狗，準備賠錢